  Задание 1
Дана квадратная матрица целых чисел размера N. Найти максимум из сумм элементов
диагоналей, параллельных главной диагонали матрицы.
Формат входных данных
N строк, каждая строка содержит N чисел, разделенных пробелом
Формат выходных данных
Одно число — результат

  Задание 2
В предложении слова отделяются друг от друга одним или большим числом пробелов.
Палиндромом называется слово, которое читается одинаково слева направо и справа
налево (например, «казак», «шалаш»). Найти самый длинный палиндром предложения
и напечатать его. Если в предложении нет слов-палиндромов, напечатать
«отсутствует».
Формат входных данных
Одна строка — предложение.
Формат выходных данных
Одна строка — результат

  Задание 3
Проверить, является ли заданная последовательность целых чисел перестановкой
начального отрезка последовательности натуральных чисел.
Формат входных данных
Одна строка — последовательность чисел, разделенных пробелом.
Формат выходных данных
Одна строка — «да» или «нет»